【文匯加入滅青熱】賜官撰文談「教主慾」 「熱城」代狗主對號入座

狗主（黃毓民）與「熱城」大戰正酣，著名電視編劇劉天賜（賜官）忽然做炸兩，在fb以《教主慾》為題撰文，意有所指地揶揄今天甚多人產生成為「教主」之心，販賣一些騙人的「公義」、講一些似是而非「道理」，「人心虛弱，真假教主乘機鑽出來。不妨看清楚喲！」「熱城」中人就瘋狂分享或引用呢篇文，話係對準由「教主」淪為狗主的黃毓民而發喎！不過，有網民則突破盲腸，認為呢篇文其實應該係鬧埋嗰啲所謂「國師」、「首領」等等，恥笑「熱城」狂share已經中咗回鏢。

賜官在文中指，香港特區近年盛行所謂「教主」的稱號，「教眾好終日追隨左右，聽其差使呼用。很多視教眾為奴婢、僕人，甚至乎奴隸，......原來很多人天生出來便喜歡騎在別人頭上，有一鋪操縱別人，命令別人，驅使別人的心理。......做教主的人，很多比起其他教眾聰明一些，且讀得多些書，有些墨水在肚腩。追隨他的人，感覺自愧不如，欲向教主請教，繼而希望他傳授一些秘笈，或者加以保護，死心塌地服從之心由此而來。」

他續指，「人生出來便喜受人奉承，不論出身貧富貴賤焉。......一旦受了奉承的甜頭，更吃不消了，一天一天要加強度，人家的尊敬語，受落之餘，變成了窩心的話，往往『不夠喉，不夠爽』要求更跨大的頌讚語，不在乎虛構，不在乎情意虛偽，合乎自己心意，精神上的『教主慾』便毫不客氣應聲全收，對號入座。故此，最肉麻的話，竟然由這些自我要求做奴隸，狗奴才的人親口說出，絕不臉紅耳赤。」

傻根讚好 中咗回力鏢

「熱城」中人認定這篇文就是針對狗主，就連「青城派國師」傻根（陳云根）都讚好，其他盲粉當然更為興奮，親「熱狗」fb專頁「廢除雙重國籍行動」在轉載時更稱：「×你老母黃毓民，講緊你呀，講緊你×街×家剷全家呀！×你老母落地獄啦！」

咪住先，傻根自稱「國師」，又鍾意支持者「老師又中」、「老師神機妙算」等吹奏，如果唔係就「清算」之；自稱「熱狗」「前首領」的狗達（黃洋達），都係興聽肉麻說話嗰噃，其實佢哋係咪中咗回力鏢都唔知呢？

■香港文匯報記者 羅旦

八卦周刊定辦報架。。。

其實劉天賜明顥係屌晒三個

三個都同一種人

駁唔刀